{
    "question": "Di bawah ini yang bukan merupakan contoh dari kebutuhan komplementer adalah...    Buku tulis dan bolpoint\r\nc. Pena dan pensil Sepatu\r\nb. Meja dan kursi\r\nd. Sepatu dan kaos kaki\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>JAWABAN</strong></p><p>c. Pena dan pensil</p><p></p><p><strong>PENJELASAN</strong></p><p>Barang komplementer adalah suatu barang yang fungsinya atau fungsi penggunaannya pasti terkait dengan barang atau produk yang lain.</p><p></p><p><em>Semangat</em><em>!</em></p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. pena dan pensil</p><p>karena yg <strong><em>bukan</em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Barang komplementer merupakan barang yg kegunaannya saling melengkapi.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "ciri-ciri-daerah-pantai-adalah-a-udaranya-panas-b-datarannya-456",
            "question": "Ciri-ciri daerah pantai adalah\u2026    a. Udaranya panas\r\n\r\nb. Datarannya tinggi\r\n\r\nc. Aktivitas penduduknya bertani dan berkebun\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. udaranya panas</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> maaf kalau salah, semangat belajar nya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. Udaranya panas</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kuis-lahirnya-kerajaan-kerajaan-bercorak-hindu-budha-merupakan-sa-443",
            "question": "Kuis    lahirnya kerajaan kerajaan bercorak Hindu Budha merupakan salah satu bqkti adanya pengaruh kebudayaan di Indonesia.kerajaan Hindu Budha yang pertama kali di dirikan di Indonesia...\r\n\r\nA.kerajaan Majapahit\r\nB.kerajaan Sriwijaya\r\nC.kerajaam Tarumegara\r\nD.kerajaan Kutai\r\n\r\n gampang loh\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.kerajaan kutai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kerajaan Hindu/Budha di Kalimantan</p><p></p><p>kerajaan Kutai merupakan kerajaan tertua bercorak Hindu di Indonesia</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h3>Gas keun ngeng, sini biar ku bantu^^</h3><h3></h3><h3>Jawaban + Penjelasan:</h3><p><strong>Pertanyaan</strong><strong>:</strong></p><p>Lahirnya kerajaan kerajaan bercorak Hindu Budha merupakan salah satu bakti adanya pengaruh kebudayaan di Indonesia.Kerajaan Hindu Budha yang pertama kali didirikan di Indonesia...</p><p></p><p>A.kerajaan Majapahit</p><p>B.kerajaan Sriwijaya</p><p>C.kerajaam Tarumanegara</p><p>D.kerajaan Kutai</p><p></p><p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kerajaan yang bercorak Hindu Budha yang pertama kali di bangun di Indonesia adalah...</p><p><strong><u>Opsi </u></strong><strong><u>D.</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>Kerajaan</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>Kutai </u></strong></p><p></p><p><strong>Pembahasan</strong><strong>:</strong><strong> </strong></p><p>Kerajaan yang bercorak Hindu Budha yang</p><p>pertama kali di bangun adalah <strong>Kerajaan</strong><strong> </strong><strong>Kutai.</strong></p><p>Kerajaan Kutai terletak di Kalimantan timur yang menjadi salah satu pelopor atau cikal bakal perkembangan sejarah kerajaan Hindu Budha di Indonesia.</p><p></p><p><strong>Yok,</strong><strong> </strong><strong>Belajar</strong><strong> Lebih</strong><strong> Banyak</strong><strong> Lagi</strong><strong>!</strong></p><p>Sejarah kerajaan Kutai:</p><p>https://brainly.co.id/tugas/3001358</p><p></p><p>Kerajaan-kerajaan Hindu Budha: </p><p>https://brainly.co.id/tugas/4500248</p><p></p><p>________________</p><p>\u272f<strong>D</strong><strong>e</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>i</strong><strong>l</strong><strong> </strong><strong>Jawaban</strong>\u272f</p><p>\u2022 Mapel: Sejarah/IPS </p><p>\u2022 Kelas: 11</p><p>\u2022 Kategori: Kerajaan Hindu Budha</p><p>\u2022 Kata kunci: Sejarah kerajaan Hindu Budha dan Kerajaan Kutai</p><p>\u2022 Kode kategori: 4. 5. 10. 11 </p><p></p><p>__________________ </p><p><strong><em>Semoga</em></strong><strong><em> Membantu</em></strong><strong><em>!</em></strong><strong><em>!</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-3-kegiatan-utama-yang-dilakukan-dalam-bidan-672",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan 3 kegiatan utama yang dilakukan dalam bidang ekonomi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>1. Produksi, menghasilkan barang / jasa</p><p>2. Distribusi, menyalurkan barang / jasa dari produsen ke konsumen</p><p>3. Konsumsi, menggunakan barang / jasa yang dihasilkan oleh produsen</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>sebutkan dan jelaskan 3 kegiatan utama yang dilakukan dalam bidang ekonomi\u200b</strong></p><ul><li>Produksi, Distribusi, dan Konsumsi.</li></ul><p>Produksi adalah suatu kegiatan yang dikerjakan untuk menambah nilai guna suatu benda atau menciptakan benda baru sehingga lebih bermanfaat dalam memenuhi kebutuhan. Kegiatan menambah daya guna suatu benda tanpa mengubah bentuknya dinamakan produksi jasa</p><p></p><p>Distribusi adalah salah satu aspek dari pemasaran. Distribusi juga dapat diartikan sebagai kegiatan pemasaran yang berusaha memperlancar dan mempermudah penyampaian barang dan jasa dari produsen kepada konsumen. DIstribusi dilakukan sehingga penggunaannya sesuai dengan yang diperlukan.</p><p></p><p>Konsumsi, dari bahasa Belanda consumptie, bahasa Inggris consumption, ialah suatu kegiatan yang bertujuan mengurangi atau menghabiskan daya guna suatu benda, baik berupa barang maupun jasa, untuk memenuhi kebutuhan dan kepuasan secara langsung. Konsumen adalah pemakai barang dan atau jasa.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kekayaan-sumber-daya-alam-negeriku-adalah-tolong-dibantu-730",
            "question": "Kekayaan sumber daya alam negeriku adalah\r\n\r\n tolong dibantu!!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pertambangan </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>   maaf klo salah ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "letak-geografis-kota-semarang-adalah-337",
            "question": "Letak geografis kota Semarang adalah\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kabupaten Semarang merupakan salah satu Kabupaten dari 29 kabupaten dan 6 kota yang ada di Provinsi Jawa Tengah. Terletak pada posisi 1100 14\u2032 54,74\u2033 \u2013 1100 39\u2032 3\u2033 Bujur Timur dan 70 3\u2032 57\u201d 70 30\u20190\u2032 Lintang Selatan.</p><p></p><p></p><p><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>w</strong><strong>a</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>\u2764</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-contoh-pasar-abstrak-dan-pasar-konkret-dijawab-yah-yg-bi-435",
            "question": "Tuliskan contoh pasar abstrak dan pasar konkret \r\ndijawab yah yg bisa klo salah report\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Contohpasar konkret adalah Pasar Induk, Pasar Inpres, Pasr</p><p>Swalayan, Pasar Ikan, dan Pasar Buah. </p><p></p><p>Contoh pasar abstrak adalah Pasar Modal/Bursa Efek, Kaskus, Berniaga.com,</p><p>TokoBagus.com, dan Transaksi di Internet lainnya yang melalui media Paypal atau</p><p>E-Gold.</p><p>semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hutan-bakau-yang-terdapat-di-tepi-pantai-harus-kita-lestarikan-ka-493",
            "question": "Hutan bakau yang terdapat di tepi pantai harus kita lestarikan karena berfungsi untuk ....    a. mencegah longsor di daerah\r\n\r\n b. mencegah terjadinya abrasi\r\n\r\n c. mencegah gempa di pantai\r\n\r\n d. mencegah terjadinya erosi\r\n\r\n\r\n Ini Sangat Sulit bagi ku Kelas 4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. mencegah terjadinya abrasi</p><p>cmiiw</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. mencegah terjadinya abrasi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena hutan bakau bisa menghalangi abrasi yang terjadi dipinggir pantai</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lagu-daerah-ada-yang-dinyanyikan-dengan-tempo-cepat-dan-tempo-lam-794",
            "question": "Lagu daerah ada yang dinyanyikan dengan tempo cepat dan tempo lambat. lagu-lagu yang berasal dari dareh indonesia timur, umumnya memiliki tempo sedang dan cepat. jelaskan mengenai lagu \"apuse\"    tolong dibantu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>jawabannya saya tidak tahu karena saya masih pemula ya ok</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ekosistem-merupakan-interupakan-yang-terjadi-antara-mahluk-hidup-551",
            "question": "ekosistem merupakan interupakan yang terjadi antara mahluk hidup dengan lingkukannya pengertian di atas menyatakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hubungan timbal balik antara komponen abiotik dan biotik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-ekonomi-254",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan ekonomi?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ekonomi adalah ilmu sosial yang mempelajari aktivitas manusia yang berhubungan dengan produksi, distribusi, dan konsumsi terhadap barang dan jasa.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}